import '../models/game_models.dart';

final List<Question> gameQuestions = [
  Question(
    questionText: "Коя е столицата на България?",
    options: ["Пловдив", "Варна", "София", "Бургас"],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: "Коя година е основана българската държава?",
    options: ["681", "1396", "1878", "864"],
    correctIndex: 0,
  ),
  Question(
    questionText: "Кой е най-високият връх в България?",
    options: ["Вихрен", "Мусала", "Ботев", "Черни връх"],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: "Коя река минава през София?",
    options: ["Марица", "Искър", "Дунав", "Струма"],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: "Какъв е химичният знак на златото?",
    options: ["Ag", "Fe", "Au", "Pb"],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: "Колко цвята има в дъгата?",
    options: ["5", "6", "7", "8"],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: "Кой е написал 'Под игото'?",
    options: ["Христо Ботев", "Иван Вазов", "Пейо Яворов", "Елин Пелин"],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: "Коя планета е най-близо до Слънцето?",
    options: ["Венера", "Марс", "Меркурий", "Земя"],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: "Колко крака има паякът?",
    options: ["6", "8", "10", "12"],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: "Как се нарича най-големият океан?",
    options: ["Атлантически", "Индийски", "Тихи", "Северен ледовит"],
    correctIndex: 2,
  ),
];
